# Cours 3 ARN

1. TAP : hétérodimère qui sert à l'export des ARNm. Sonde qui s'associe à la queue poly-A et qui est marqué de façon fluorescente, localisation cytoplasmique pour les ARNm, poly adénylés. Mutant TAP, on remarque qu'il y a autant de bruit de fond dans le cytoplasme que dans le noyau. Cellules mutantes pour TAP ? ON a du signal dans le cytoplasme et dans le noyau. Le nucléole : pas d'ARNm qui vont s'accumuler ici. Si on regarde le sauvage en comparaison du mutant, on peut conclure que TAP est localisé uniquement au niveau de la périphérie du noyau cellulaire. => ON conclut que TAP est recquis pour l'export de l'ARNm.

2. P15 dans caenorabtidis elegans. ON regarde le sauvage: on a bien les noyaux et on a les ARN polyadénylés, toute la cellule est remplie d'ARN poly. Dans un mutant p15, les noyaux ne sont pas aussi bien répartis que dans le savage, et on  distingue les ARN poly adénylés dans le noyau.P15 est donc recquis pour l'export des ARN messagers. 

3. Relation entre l'épissage et le complexe TREPS? lien entre transcription et export? lien avec l'EJC? lien avec l'épissage et l'export? CErtaines protéines de l'AJC intéragissent avec des prot (TAP et P15), in vivo? et ex vivo?Quelle est la relation entre l'export et la biogènèse de ces complexes? Grace à l'imagerie et à la modélisation on peut déterminer la dynamique de ce complexe.

4. Focalisation sur l'ARN pol II avec la maturation des ARNm : la coiffe la queue poly A, l'épissage, l'EJC et l'intéraction avec les pores nucléaires. La majorité des ARN sont exportés dans le cytoplasme. Par contre certains ARNm sont exportés et arpès leurs exports les ARNm vont localiser dans le cytoplasme plutôt que d'ếtre traduit : cela permet plusieurs choses : 
    * production locale de prot, on va avoir de temps en temps des ARNm localisés vont être traduits et vont émergés : ex dans les neurones, pour avoir une réponse rapide au niveau protéique, certain ARNm vont localiser et être traduit immédiatement après un stimulus. 
    * Dans une cellule il est parfois préférable d'avoir des ARNm qui localisent et permet d'éviter les intéractions inapropriées. Une prot peut avoir plusieurs partenaires, suivant la proximité on peut avoir des intéractions préférentielles. Lieu de synthése avec des protéines appariées peuvent faciliter leurs assemblements.

5. ex dans les fibroblastes : cellules qui ont un pouvoir migratoire et peuvent se polariser on va avoir au niveau du cortex, (différentes prots dans l'axe) sites d'adhésions reliés entre eux (soit filaments d'actines soit fibres de Stress) (ex: GTPase qui relient les filaments les uns aux autres). Quand la cellule va migrer le noyau va être localisé au niveau postérieur de la cellule. La paxillin est une prot intracellulualire qui s'associe avec l'intégrine dans les complexes sous membranaires appelés adhésion focale. cette prot permet de faire un lien avec les adhésions focales. Paxillin s'accumule au niveau du cortex. ON empeche l'approt de la beta actine au niveau du cortex. On remarque un problème au niveau des sites d'adhésion dans le mutant. Cela suggere qu'il y a un problème de la régulation de l'ARN m de la beta actine et probablement dans l'apport de la protéine Beta actine. Si on regarde le développement précoce de la dorsophile : les femelles vont pondre des oeufs, et on un zygote (on imagine un embryon avec un seul cytoplasmes, et ces noyaux vont se répartir dans le cytoplasme, et on a des mitoses successives, mitoses, les noyaux se multiplient (cellules multinucléaires, les noyaux vont migrer au cortex, après 2H20 on a la cellularisaiton, entre chaque noyau on a des mb qui se forment pour entourer chaque noyau. Ce qui se passe dans ce système? Les gènes GAP et PAir rule. On regarde la localisation de l'ARNm : GAP : Kr dans  et tarazu : lignes. L'ARNm de kr est exprimé dans le noyau et autour de ce noyau on va avoir des microtubules qui sont polarisés : pole - (tout en haut du noyau entre le cortex et le noyau) pole + : aua centre. filaments d'actines : permettent d'accorcher les noyaux au cortex.

6. Localisation des ARNm gap et pair rule dépend du site d'expression, ils sont transportés le long de MT, et ces ARNm vont être ancrés, rétention des ARNm, pour montrer que cette localisation dépend du site d'expression on a utilisé de l'hybridation in situe, ici ce qui a été fait : on voulait voir le site d'expression (on voit l'ARNm quand ils sont dans le noyau, il faut utiliser des sondes qui marquent les introns (permettent de marquer les ARNm qui sont pré maturés (avant l'épissage) sondes contre les introns ). Injecter des ARNm fluorescents (on clone les gènes, on synthétise in vitro des ARNm, puis on ajoute des nucléotides fluorescents). Lorsque l'on fait ce type d'expérience, on ne met pas que des nucléotides fluorescents car peut impacter la structure tertiare et secondaire de l'ARNm (on incorpore 10% de nucléotides fluo).

7. Synthétiser in vitro des ARNM. Fluorecence des lipides (autofluorecents), l'ARNm run est un transport acif, ARN a toutes les informations pour pouvoir localiser, il est suffisant à sa localisation. Transport actif, implication des réseaux de MT? pour tester l'implication : deux expérience : préinjecter la colcemide (qui va être bloqué lorsque l'on expose aux UV). Deuxiemèe expérience : injection d'AC anti dynéine. La plupart du temps on utilse pour faire de l'immunonomarquage peut aussi être utiliser pour inhiber. La dynéine, anticorps se fixe à la dynéine, on peut utiliser des Anticorps pour fixer les MT. Aucune localisation avec la colcémide, si on dégrade les MU aux UV, les MU se réorganisent, les ARNm localisent. On peut conclure que l'ARNm Run est transporté, le moteur protéique dynéine est impliqué dans ce transport. Une fois localisés, soit transport actif continuel, ancrage ou pas? il existe des ancres (protéiques souvent), qui vont accrocher ces ARNm. On sait que les noyaux sont maintenus au cortex par l'ACTINE. Est-ce que les ARNm sont ancrés grâce à l'actine. Les noyaux vont tomber dans le cytoplasme, les ARNM run localisent également au niveau des noyaux : on peut conclure que les filaments d'actine n'interviennnent pas dans l'ancrage des ARNm run. Pas de diffusion des ARNm (toujours au niveau du noyau). Donc l'actine n'intervient pas dans l'ancrage. Pour tester si les MU sont impliqués dans l'ancrage : dans un premier temps on injecte l'ARNm run pour le laisser localiser. ON voit sur la photo que l'ARNm run est bien localisé au dessus des noyaux. Dans un deuxième temps on va injecter la colcémide (inhibiteur des MU), les ARNm localisent mais avec la colcémide (ne sont plus détéctébles) => CCl : les MU sont responsables de l'ancrage des ARNm run dans les embryons de drosophile
6. Hybridation in situe à grande échelle. (noyaux en rouge ici), ces expériences ont été réalisées chez la drosophile à différents stades de l'embryogénése. On peut aussi avoir des ARNm qui sont localisés au niveau du noyau, au niveau du pôle postérieur, autour du noyau, donc beaucoup de localisations différentes. Ici 3000 ARNm dans les embryons drosophiles, 71% présentent une localisation donc 3/4 présentent une localisation. Chez la levure : environ 500 ARNm sont décrits pour être à la surface du REG, cibles la pointe du bourgeon, exemple d'un ARNm qui est dans les premiers décrits et dont on connait assez bien la localisation. 
7. Localisation de ash1 chez la levure. Phosphorylation (kinases), de puff6 et KHD1 : empêchent l'intéraction avec l'ARNm, et libére l'ARNm, il n'y a plus d'inhibition donc traduction au site de localisation de cet ARNm. Production locale de protéines avec ASh1 ou la BEta actine, réponse rapide et locales, éviter les intéractions inaproppriées et faciliter l'assemblage des protéines. 
8. Un embryon possède 4 axes : antéro postérieur/ dorsale. Ce stade dure 24H chez la drosophile. 
* Stade 9 : Trois ARNm qui localisent de façon différente, 15 cellules nourricières, plus l'ovocyte va mourrir, va prendre la place, toutes les cellules entourées. Ovocyte = cellule germinale qui donne naissance à l'embryon. ARNm en bleu localise au postérieur et donne les futures cellules germinales. bicoid : donne naissance aux parties antérieures (tete et torax), gurken est autour du noyau de l'ovocyte et localisé en antéro dorsale et sa localisation bouge au cours du développemetn et permet d'établir les axes antéro postérieurs et dorso ventraux.  Souvent au cours de l'embryogénése  on a beaucoup de localisation, car l'ovocyte est transcriptionnellement inactif. La localisation des ARNm est très importante pour avoir une synthése locale des protéines. Si on prend un mutant oscar : on s'attend à avoir des individus F1 normaux car impliqués dans la prod de cellules germinales. 
9. La prot Gurken permet de déterminer les axes, si on affecte la quantité de gurken, les axes ne seront pas bien polarisés. On peut avoir des embryons dorsalisés (trop d'information dorsale = trop d'appendice dorsaux), ou pas assez de signaux dorsaux donc ventralisation des embryons. 
10. Questions ?
* Où est situé cette informatino de localisation ? prot? ARN?
* Acquisition de l'information?
* Moteurs cellulaires ou diffusion?
* Comment les ARN m voyagent?
11. Hybridation in situe? Séquence d'ARNm avec 4 types de base, on peut marquer l'ARNm grâce à des sondes (antisens in vitro), mais pour les visualiser il faudra marquer ces sondes. Pour faire les sondes antisens on va utiliser des nuclétoides qui vont être marqués (UTP disoxygénine avec la digue (stéroide très antigénique)) , on pourra utiliser différentes techniques pour pouvoire marquer ces hybridations sur les sondes anti sens, façon la plus simple : anticorps anti difue, couplé à une enzyme 
Revoir hybridation in situe